【原創音樂】《小智慧》- 關懷智障人仕主題音樂創作比賽季軍

這世界充滿了各種各樣的「尺」，以不同的標準，把人分類、分等級、分成「正常」和「不正常」。

是的，也許這些標準有它們的存在意義。但我們卻逐漸地，把某些標準當成批判別人的唯一依據，希望用相同的尺，把所有人變成相同的模樣。

世上總有些人未能勝過各種批判的目光，他們的想法也不一定能讓其他人完全理解。幸而，他們卻天生擁有不一樣的恩賜，能用不同的角度觀察世界。我相信，這反而是一種更難能可貴的智慧，一種不用跟旁人比拼的智慧。

這種智慧，就是一種不需猜算的《小智慧》。

--------------------------------------------------------

《小智慧》
作曲：Jason Ng
作詞：Rasaid Tsang

月亮在天空對我笑 我心高興透了
你當做傻事 但我這刻的心意
怎麼給你知曉

烈日在天花轉呀轉 照出光線暖暖
我已被熔掉 直到關燈的一秒
我願吻你的臉

當天下事情難細說 多少的傷痛難治癒
卻有一顆愛的星光 仍然尚留在我心某處

不必像別人能計算 誰懼怕給過路人論斷
再美麗動人 再智力滿分 都有盡處

你機智他聰敏 我善良愛別人
這種最簡單的睿智可使我更吸引
有種聰慧 超出世間的智慧
才能讓愛亮遍天際

你優雅他英偉 還是純真可貴
我可以不必猜度衷心相信這一切
願這世間 忘懷各種心計
重頭學會 不需精算 這種聰慧

這算愚或智不太重要 盡力讓愛念蔓延
幸福不靠數字來計算 才完美點

不必問月兒圓與缺 不必於思緒裡翻轉
智慧若用完 我會用愛心 給你贈暖

你機智他聰敏 我善良愛別人
這種最簡單的睿智可使我更吸引
有種聰慧 超出世間的智慧
才能讓愛亮遍天際

你優雅他英偉 還是純真可貴
我可以不必猜度衷心相信這一切
願這世間 忘懷各種挑戰問題
從不需猜算 這種智慧

我信每一種愛 能聯繫世間的一切
跨出天際

Push